\begin{frame}{eramba}
\subsection{eramba}
Tool für Risikomanagement: 'eramba'
\begin{itemize}
    \item Software der Firma 'eramba limited'
    \item ein Tool für IT-Sicherheit, Management und Compliance
    \item Sitz in GB und der Slowakei
    \item eine kostenlose Demoversion verfügbar(30 Tage)
    \item eine kostenpflichtige Version(2500 Euro pro Jahr)
    \item für Linux-Systeme und als Virtual Appliance vorhanden
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{eramba}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Oberflaeche.png}
\caption[Weboberflaeche von eramba]
		{Weboberfläche von eramba }
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{eramba}
\begin{itemize}
\item webbasierte Demoversion
\item nicht BSI-zertifiziert
\item einfache Bedienung
\item Erfüllung der Anforderungskriterien:
\begin{itemize}
\item Abbildung der Struktur des Unternehmens vorhanden (Import möglich)
\item Erfassung von Assets und deren Schutzbedarf möglich
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Assets.png}
\caption[Weboberflaeche von eramba]
		{ Darstellung von Assets}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{eramba}
\begin{itemize}
\item Erfüllung der Anforderungskriterien:

\begin{itemize}
\item Keine Verbindung bzw. Assistenz zum IT-Grundschutz
\item Risikoidentifikation, Risikoanalyse und Risikobewertung werden abgebildet
\item fehlende Maßnahmen müssen eingetragen werden
\item keine Risikomatrix nur Auflistung von Risiken, deren Assets und Maßnahmen
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Risikoundassets.png}
\caption[Risiko und Assets]
		{Darstellung der Risiken}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{eramba}
\begin{itemize}
\item Erfüllung der Anforderungskriterien:

\begin{itemize}
\item Erstellung von neuen Maßnahmen möglich
\item Risikoberichte vorhanden
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Massnahmen.png}
\caption[Maßnahmen eramba]
		{Beispielmaßnahmen}
\end{figure}

Tool eignet sich nur bedingt für Risikomanagement
\end{frame}